Title: Goodyera R. Br.
Description: Duis aliquam convallis nunc. Proin at turpis a pede posuere nonummy. Integer non velit.
Image: https://source.unsplash.com/random/?code
Date: 11/2/2021
Keywords: work
Category: Toughjoyfax
Author: Wordify
Tags: work
Published: true
Background: #c7aea8
Color: #decbe7
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Hanc ergo intuens debet institutum illud quasi signum absolvere. Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. Si de re disceptari oportet, nulla mihi tecum, Cato, potest esse dissensio. Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat; Duo Reges: constructio interrete. 


Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas?

Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent,
dissimillimas proferebas.



Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. Sed ea mala virtuti magnitudine obruebantur. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat. Ita enim vivunt quidam, ut eorum vita refellatur oratio. Atqui iste locus est, Piso, tibi etiam atque etiam confirmandus, inquam; Quam illa ardentis amores excitaret sui! Cur tandem? Quod autem principium officii quaerunt, melius quam Pyrrho; Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat. 


	Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim.
	Quare hoc videndum est, possitne nobis hoc ratio philosophorum dare.
	Apparet statim, quae sint officia, quae actiones.
	Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere.



Ubi ut eam caperet aut quando? Res enim fortasse verae, certe graves, non ita tractantur, ut debent, sed aliquanto minutius. Praeteritis, inquit, gaudeo. Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Qui est in parvis malis. Tollenda est atque extrahenda radicitus. 


	Ut nemo dubitet, eorum omnia officia quo spectare, quid sequi, quid fugere debeant?




Cum autem paulum firmitatis accessit, et animo utuntur et
sensibus conitunturque, ut sese erigant, et manibus utuntur
et eos agnoscunt, a quibus educantur.

Qui non moveatur et offensione turpitudinis et comprobatione
honestatis?



Quae contraria sunt his, malane? Si enim ad populum me vocas, eum. Collatio igitur ista te nihil iuvat. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. 

Quid enim tanto opus est instrumento in optimis artibus comparandis? Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Hic ambiguo ludimur. Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. Si longus, levis dictata sunt. Tum Torquatus: Prorsus, inquit, assentior; 

Omnis enim est natura diligens sui. Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt. Urgent tamen et nihil remittunt. Fatebuntur Stoici haec omnia dicta esse praeclare, neque eam causam Zenoni desciscendi fuisse. Indicant pueri, in quibus ut in speculis natura cernitur. Illud urgueam, non intellegere eum quid sibi dicendum sit, cum dolorem summum malum esse dixerit. Quamquam id quidem licebit iis existimare, qui legerint. Sed tamen intellego quid velit. 

Quid, cum volumus nomina eorum, qui quid gesserint, nota nobis esse, parentes, patriam, multa praeterea minime necessaria? Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. Bonum valitudo: miser morbus. Quis istud, quaeso, nesciebat? Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Id est enim, de quo quaerimus. In schola desinis. Efficiens dici potest. 


	Hunc vos beatum;
	Quamquam id quidem, infinitum est in hac urbe;
	Paria sunt igitur.
	Cuius tanta tormenta sunt, ut in iis beata vita, si modo dolor summum malum est, esse non possit.
	ALIO MODO.
	Nunc agendum est subtilius.
	Tu quidem reddes;
	Non potes ergo ista tueri, Torquate, mihi crede, si te ipse et tuas cogitationes et studia perspexeris;
	Equidem e Cn.
	Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere.



Illis videtur, qui illud non dubitant bonum dicere -; Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas. Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit. Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Si longus, levis. Eam stabilem appellas. Si longus, levis dictata sunt. 


	At certe gravius.
	Venit enim mihi Platonis in mentem, quem accepimus primum hic disputare solitum;
	Quare conare, quaeso.
	Non pugnem cum homine, cur tantum habeat in natura boni;



Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. Quid ait Aristoteles reliquique Platonis alumni? Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. Quid igitur, inquit, eos responsuros putas? Haec quo modo conveniant, non sane intellego. Sin te auctoritas commovebat, nobisne omnibus et Platoni ipsi nescio quem illum anteponebas? Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam. 


	Nunc vero, quoniam haec nos etiam tractare coepimus, suppeditabit nobis Atticus noster e thesauris suis quos et quantos viros! nonne melius est de his aliquid quam tantis voluminibus de Themista loqui?




	Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis.
	Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare?



Contineo me ab exemplis. Si longus, levis dictata sunt. Que Manilium, ab iisque M. Nulla erit controversia. Scrupulum, inquam, abeunti; Cenasti in vita numquam bene, cum omnia in ista Consumis squilla atque acupensere cum decimano. Quod idem cum vestri faciant, non satis magnam tribuunt inventoribus gratiam. Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. 


	Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus.
	Nec enim ignoras his istud honestum non summum modo, sed etiam, ut tu vis, solum bonum videri.
	Hoc loco tenere se Triarius non potuit.
	Qui autem de summo bono dissentit de tota philosophiae ratione dissentit.




	Nec hoc ille non vidit, sed verborum magnificentia est et gloria delectatus.
	Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio?




